【自己救】《紐時》︰特朗普「明哲保身」 香港未來別指望他

34分鐘前
即時國際

香港爆發「反送中」示威，美國特朗普評價事件時被批評不夠強硬，只稱理解示威原因，相信中港最終能解決問題。《紐約時報》專欄作家斯蒂芬斯（Bret L. Stephens）撰文分析，特朗普一直是新民粹國家主義的擁護者，奉行「干涉別人的事，別人亦會干涉你的事」，因此對示威「明哲保身」，香港人不要寄望特朗普會替他們發聲。

特朗普本周三會晤波蘭總統杜達（Andrzej Duda）時表示，「我希望中國和香港都會好好解決（問題），我肯定他們有能力找到解決辦法」，與他一向語不驚人死不休的強悍態度截然不同。斯蒂芬斯分析指，特朗普是新民粹國家主義的擁護者，奉行「干涉別人的事，別人亦會干涉你的事」，如以往沙地阿拉伯異見傳媒人卡舒吉（Jamal Khashoggi）疑被政府殺害、北韓人民飽受壓迫等等慘劇，他都無動於衷，可說是左翼「文化相對論」（cultural relativism）的右派版本，「我們要判定誰人？」

而今次香港的「反送中」示威亦一樣，特朗普認為這次事件只是中國的國內事務，就如他對北京當局違反中英聯合聲明的態度一樣冷漠，因為都是別人的事。特朗普只關心中美貿易戰的結果，根本無意如以往的美國總統般為「自由」抗爭，意味着習近平可以不用顧忌美國的態度，可以「隨心所欲」按自己意願處理這次事件。

相關新聞：【引渡惡法】美前副總統拜登讚示威者異常勇敢 警告中國全球在看

斯蒂芬斯形容香港100萬人上街抗議，情況就如「試想像一下，美國有4,300萬人起來抗議，卻遭催淚彈和橡膠子彈招呼」，亦沒有有效的司法制度可以阻止法案通過。他又指，今次「引渡惡法」只是中共壓制手段的另一波攻勢，而且相信陸續有來。自香港回歸後，一直聲稱奉行「一國兩制」，但與任何多元化主義（pluralism）一樣，都會對中共政權構成威脅，就像1989年東德政權倒台一樣，中國國家主席習近平自然不想「歷史重演」。

雖然香港的民主不斷倒退，相信亦不會獲得特朗普這些「外國勢力」干預，但斯蒂芬斯鼓勵港人不要灰心，他更引用麥偉林（William McGurn）在《華爾街日報》專欄中的論點，今次「引渡惡法」已令100萬本來守法的香港人成為「異見分子」，會繼續對不良施政表達不滿，使當權者感到不安。

美國《紐約時報》

trump唔插手但國會插手

我都有諗過係咪一黑一白咁

但又諗到侵咁小氣 唔知會唔會仲嬲爆香港 羅鄭兩條仆街

唔理啦 依家司法執法制度全面崩壞 警犬無法無天目無法紀
只求之後有部份外國願意接收難民

難民後話
好驚真係會搞到焦土

想侵侵做乜

係警犬令香港變成焦土，全世界都係咁認為
我地係受害者阿

即係g20都唔會mention
In case 大家拖到果時

仲好啦
洗牌黎過

有錢佬資產全部貶值
90後20萬首期上車不是夢

講係咁講
大家失撚哂業都係供唔到

佢同香港人有仇，唔落井下石都算好好

過埋g20就知焦唔焦

係啦 羅 同鄭 兩條仆街

銀行唔會借錢比你

其實點解要理？咪真正奉行不干預他國內政囉

唉 唔係咁樂觀
習帝去唔去g20都未肯定 之前侵講到好硬
兩個都帝皇級面子

但香港玩完既機會而家係99%

侵侵哩個時候想同中國較友好咁傾deal
民主黨知道所以咁出招，一來為難佢，二來幫香港可以加分

唔好再諗住有人幫，自己唔幫自己，邊個幫得你咁多！
記住我地其實未贏過，佢地諗住拖，拖到我地有一啲人無咁留意就偷偷地過，所以要認清目標，撤修例！
唔好俾人模糊焦點，唔好俾人分化，團結係最大籌碼，香港人，記住不撤不散!

人數係最大優勢，請專注係宣傳616遊行！叫多啲人出黎，等人地無藉口話少左人反修例。
附送實用post
親 愛國愛港 保民生 抗修例 大聯盟的第二波圖要來了

新長輩圖！用割蓆狗咬狗長輩圖，營造建制抗林鄭大聯盟

我係急症室醫生，麻煩大家睇一睇，保護自己

【 突發】第二輪炮火！行動升級！除咗取消港共外國護照，我地正式開辟聯合國人道罪行戰線！

【 突發】正式開火！第一批信已發出！我地香港人要幫政府官員、保皇黨取消外國護照！

發夢夢見６１７活動成功紀錄（一）：聖詩及野餐篇

發夢夢見６１７活動成功紀錄（二）：抗爭者篇

野餐物資／通訊檢討小組（重開）

[612經驗] 其實呢幾日有咩注意[url]

各位行街食飯用air drop幫手宣傳616遊行！！

請大家616著黑衫、戴頭盔口罩出嚟遊行

焦土唔緊要

如果香港唔再係送到錢畀大陸嘅肥豬肉
到時變到大陸其中一個城市咁
20萬樓你都唔撚想住啦

你廿萬上車都唔撚會買大灣啲樓啦

好撚灰
自己香港自己救 真係

英美都靠唔住
自己香港 自己救！！！！

我就係想咁講
今次靠自己

英國 直頭割左蓆

我覺得自己人可以解決問題
越黎越多人企出黎
100萬人唔得咪200萬囉
官逼民反
總有一日
你老母閪坦克都同你反撚左去

小學生可以安心繼續去

其實蘇丹而家大屠殺緊
死左百幾人
對比返香港已經濕濕碎

我哋送鄭家純(男)比侵哥屌
等佢下下火

沙地佢都唔撚理

要選舉呀
連任之後先慢慢同你玩啦

講真我地冇兵 一陣佢27軍pla 咁進攻
我地都抵抗唔到

不過我都唔希望去到咁嘅絕境

已經焦味啦
冇美國真係出黎保住既話真係會焦到食唔落口

其實我預左會咁嘅一日
支爆未成 我地先爆

好撚灰

Trump唔幫嘅話，就算衝過警察，解放軍清場都係一樣結果

我就係咁諗

對家民主黨頂得住咩

香港只會係侵同雜種貿易戰傾deal既一張籌碼
唔好諗住侵會真心或者全心全意幫我地
當然如果因為作為籌碼而可以從中獲利既話
咁都未嘗唔係一件好事

都估撚到呢個侵冇利益嘅嘢唔會做，佢同黑人馬唔同嘅係佢民粹主義好重，將美國當一盤生意咁舞，佢幫香港都冇利益，唔幫就算但唔撚好開口嘛，屌

我覺得佢未必會當籌碼
佢都想想地香港死
真心咁諗

唔洗過份解讀嘅
trump一向撚狗式口講一套做又另一套
如果話插手，俾人話佢干預中國內政中港事務
寧願佢口講唔幫但做實事

係囉 講到咁撚清楚
口交部都唔會再畀面留手

尋晚英國大便又轉撚哂口風

我唔敢向好果邊咁幻想

其實由抗爭開始，真正面對威脅既始終係前線既我地，從來唔應該指望外國，隔岸觀火既繼續，想幫手既唔係能力有限就遠水救不了救近火。認真講句，如果上面要你香港政府強推，唔好話俾唔俾甜頭你啦，淨係攞支槍指住你班高官家屬你都要照推啦仲理你國外資產同國藉？當然外國咁做都叫好過冇，講到尾要香港人團結抗敵最重要！

生意人好正常

真心如果外國唔理
我有時諗大陸唔而家我地死哂
換過批yj level 嘅新血
反正到時香港都冇優勢

我地呢個moment 當然要團結
一齊睇下有冇一個無限手套嘅奇蹟

但我地嘅無限手套又係咩呢？

我同你講 侵侵好興講一套 做就另一套

香港其實已經玩完，無論過唔過到條例。
就算俾佢拖下，外資外國人都會認真考慮走。

其實我都唔想搞到離開香港呢一步

我真係好愛呢個地方

笑撚死
真係無諗過啲loser依家仲掛住洗牌洗牌

先唔講銀行會唔會借錢/你人工會唔會跟住縮，甚至失業

到時香港又亂又無晒自由
樓又唔值錢又細 隔離左右變哂中國人
香港成個大陸城市咁 你住埋我嗰份
就算我移民唔成 我寧願揸bno做難民都唔要留喺到

提提你，洗牌唔係咁意思
有錢嘅會撤資
普通人好似我屋企 最多放棄生意賣樓移民

有錢嘅，私樓嘅 其實都係咁
窮嘅 經過今次 除咗窮得嚟走唔到 只會更窮
你真係咁勁亂世搵到機會 就唔使到依刻仲ff緊
我係你就死都唔畀條例過 好過自己打飛機ff

冇指望過但亦唔希望有國家出聲話叫你自己搞掂斬纜，咁係俾機會上面踩多你兩腳

當然，亦唔排除佢成日聽到外國勢力呢四隻字聽到燥，所以斬纜，廢事口交部成日屈尻佢干預內政

屌，睇標題以為係新聞報道

#blueforsudan

我都係咁諗 一個情況惡劣咁多ge 都無任何國家插手干預 點解香港人成日會覺得世界各國都一定會幫香港 我只可以話自己香港一定要自己救

好彩香港而家個對手係中共 而中共最大敵人係西方國家 所以幫助點都會有 但真係唔可以expect太多 from them

係new York times 嘅source
不過唔想貼英文版啫

我想講一講一樣嘢，可能唔啱聽
Trump 係唔可以講支持我地
講咗，大陸可以名正言順咁話我地係受外國勢力影響
哩幾日嘅努力會被人否定，情況只會更差

係
真正愛香港嘅人無人想見住香港死
尤其後生嘅
錢又無 樓又無 連政治都俾人打壓
已經無發聲嘅空間
家陣完全係焦土政策大家一獲熟攬炒

其實我係好sad 佢點解要割蓆
不過可以理解嘅

寧為玉碎，不作瓦全

其實要走 我隨時可以走到
但我唔想走

移民一定唔會喺自己嘅家咁開心
仲有大家都有份建設個社會
生於斯長於斯

我唔想放棄香港

保皇狗聽到未
無外國勢力介入呀而家

如果搞到咁
我都會離開 不過真心唔想

公敵囉

不過真係要自己救

但人民聲 音佢唔care
仲有咩威脅到佢呢

自己香港自救
最多難民走

我都答你唔到 自己都好迷惘 一個國家科技同百姓差距咁大而完全唔會理會百姓任何聲音真係係歷史上係第一次出現

我唔係散播d咩負面迅息但只可以 go with the flow 睇下中國係trade war後幾年會點發展再搵機會

唔需要 其他國家幫手， 有耶穌幫手 香港人自己都可以搞掂 唔使再under中共政權

我覺得香港人唔好指望美國或者其他國家真係出手拯救我地
搞清楚我地同美國嘅關係，我地唔係等緊比人救，只係因利益互相利用

美國佬如果真係正義之獅一早應該剷起中共呢個極權政府，而唔係依家先玩貿易戰慢慢r著數攞返個平衡

自己香港自己救

始終同中國玩緊野，香港都係其中一個籌碼，佢不便評論而已

Exact7ly
我唔係放負
亦會出來再行
但我地要做咩先有效

切資？ 我地都唔夠錢
罷工？ 冇人理我地

錢 要錢上面威脅到先有用

文宣呀起底呀 講真中共真係唔會理
不過對付香港啲建制獻媚7頭就有用嘅

大陸心態係攬炒
佢寧願毀左你 都唔會放過你
面子大過天

加油，係好絕望
但唔放棄先有可能有奇跡

NYT係FAKE NEWS之首
做乜今次大家信晒？

佢冇一次放棄機會抹黑Trump

人權法行得咁快我已經收貨了

一路走來 始終如一

佢對家做野 一定快手

唔係信哂
只係想講佢就一貫作風表態後
我地最有效嘅對策

除左出來行 / 文宣呢啲咁friendly 嘅野

我地要畀到阻嚇/ 制裁性嘅野先叫有同佢談判嘅空間

你可以reference 番黃背心

如果中共放棄香港成為金融中心
我地再攤換個交通呀 經濟呀 都冇作用

把握個timing 要做咩先最有效

侵侵點會出口，堂堂美國總統，香港咁細嘅地方都要理，咁佢咪好唔得閒？更何況佢就係想你過，之後先有藉口打鳩你

商人治國梗係睇利益

真係咪撚靠人

只係佢呢個timing 話 hk and China will work it out
連要中期估估下都唔洗

佢地仲忌香港啲咩？

唔靠佢 但英美秒速割蓆
真心無奈

睇下世7點分析

真心覺得佢太理想化
過份猜度同理解呢個生意人

你估真係美軍來了我帶路咩

我覺得佢閱咁囉

靠自己啦香港人

雖然9成都係會通過但唔代表要放棄

唔會放棄 會守到最後一刻

但係好迷惘啫
好沉重

狂人牌，幾年前都以為佢真係狂人啦

我唔樂觀
But wait and see 囉

香港班管理層咁多年打住西方制度去幫共產主義做野
比人清算都係遲早既事

雖然都左右唔到侵侵決定，但真係可以將命運擺喺一個咁嘅wild guess上面咩
我地純粹係覺得侵侵喺立場上會幫我地，但如果唔幫嘅話，香港會變成點

陳雲：美國非常珍惜香港，大家知道嗎？香港是普通法在東亞的錨，而且只有香港的優質普通法，可以連貫歐洲的倫敦及美洲的紐約，成為環球金融連線。大家有否留意，中美貿易戰以來，特朗普一直無刻意提及香港。今日他與波蘭總統閒話的時候，刻意提及香港了，而且用了三個回環迷魂句子。真的是可圈可點。
特朗普是非常之有耐性的人，無寶不落，香港終於被他等到了，而且是在關鍵的時刻——獨立司法權是否喪失。
香港的普通法管轄權，是美國在中共的橋頭堡，深深釘在古老帝國的邊陲，你估美國會輕易放棄嗎？現在中共夠膽撼動香港的普通法管轄權，美國會加碼將之鞏固。畢竟，整個東亞，只有香港有英美的普通法，只有香港的法制才可以與倫敦及紐約結合，成為金融中心的三個點。（新加坡的普通法不算，運行得太差）
各位看戲。前線保持壓力。香港上層人要識do，在美國佬面前賣乖，日後有你着數。醒目些啦。
.”按：根據我的語言學分析，特朗普的三個回環句子，顯示這件事在他心中縈繞不去，而且他滿肚墨圈在想辦法。該送中共一程，還是力挽狂瀾。
“So, I hope it all works out for China and for Hong Kong,” Trump added. “I understand the reason for the demonstration but I’m sure they will be able to work it out. I hope they’re going to be able to work it out with China

香港64,指日可待

今次「引渡惡法」已令100萬本來守法的香港人成為「異見分子」，會繼續對不良施政表達不滿，使當權者感到不安。

有班人天真到聯署去白宮想美國佬幫你

無實際回報美國係唔會用行動幫你, 一個好簡單道理, 香港關係法對美國黎講只係一件微不足道嘅事

自己成長嘅地方由自己爭取

但係口交部成日話美國駐華使館說三道四平衡宇宙？

咪失敗主義

當初同英國佬爭取公屋都係咁爭取番黎

自己香港自己救

唔好意思 阻阻大家 入面已經有巴打整咗兩條片 大家幫幫手推po同埋like條片等條片上到熱門 最好留埋言表示我地係愛國愛港嘅 比多啲人睇到 同埋有巴絲有時間又識整嘅幫幫手 我地要分享比我地嘅長輩 佢地最鍾意睇呢啲唔洗用腦嘅片 又入晒佢地腦

除咗長輩圖 youtube係其中一個方法

巴打幫手整嘅片

仲要搞多幾個
仲要韓國咁

其實有少少柒出國際

不過唔咁做 連搏noise 都冇機會

下台階
唔想認我地唔踞佢

果時唔係大火咩

而家感覺香港一定赤化硬
焦土完都唔係洗牌
係正式成為中國市

我都係咁諗
到時同其他大陸人一樣
高幹 地主冇得你做
仲窮過而家

一通過 我地真係收皮

集中推下呢個post 如果冇美國真係要諗仲可以搵邊個國家做後盾

唔睇最新新聞學人寫社評
取消/修改關法，你點解釋

呢個真

咪講左對家撚佢囉

美國非常珍惜香港，大家知道嗎？

大家可以去研究下 美國幫係得 但你地都要展示自己既決心

拜登出聲仲大d

係
其實而家香港得番德國同加拿大頂住
但侵都縮
加拿大都冇理由出手

大家咁辛苦係為推啲野上國際有noise
但而家個個都唔撚care
咁推完係為咩
有冇成效
上下報j下咁冇意思

有咩可以令上面收手 先係重點
大前提係佢唔撚理民意

侵參選已經講到明 佢唔會理其他國家既事 American first

呢個真，就算以後唔再推送中，好多外資見到9/6同12/6都已經有考慮，未來香港係點真係共勉之

想外國政府幫到手，唔好再用人權自由呢啲籍口

國會兩黨做左野

唔駛侵侵出手

屌
取消關係法人權法用黎嚇高官
過到又話香港玩完

過唔到 又話條例實過 玩完

咁你地仲想點。

美國唔止得美國總統

侵侵只為美國國民
真本土

中共就係放棄香港成為金融中心先硬推引渡，喺中共心目中打爆一個金融中心第日隨時起返個就得，而且喺英國手上搶返嚟一啲都唔可惜
阻嚇性只有美國先嚇到中國，幾多人上街又無反應，連歐盟通碟都無反應，得尋晚會召美國領事抗議，證明只係顧忌美國一個

比你估到佢就唔係叫侵啦

熟侵侵 既 就知佢咩都講相反

點樣為止救先

凍結港共官員資金算唔算？
出解放軍就對華禁運算唔算？

我覺得美國就唔係救香港，而係想利用香港為事端搞死中國

美國最想睇到解放軍出動，因為咁佢就可以大條道理叫埋歐洲左膠一齊再加稅/禁運

其實係好啱，佢無可能干預
靠自己呀香港人！

反送中, 撤回修例.

星期日出去遊行.

星期一出去集會

從來唔期望佢會出嚟幫拖
只係咁啱佢打柒我哋個共同敵人中共先撐佢啫

佢就係想中共死
咁點會比中共坐大伸手去世界蔓延

民意係有用，係比美國出師有名。

無錯，

兄弟爬山
各自努力

侵侵g20前梗係唔會點講啦
點都睇下g20咩 結果
萬一唔得，侵侵一定會攞香港過橋

紐時唔會放過任何攻擊侵侵嘅機會

巴打見到你咁講我都安心左少少

只要同班高官一獲熟就得
過左bill就得

屌你人地堂堂美國總統 咁係唔會公開評論你一個小小特區 根本唔同level
同埋背後會點做野係兩回事黎

NYT

下下旨意人
靠自己啦好無呀香港人
成日幻想有人幫，幻想美國係世界警察
人哋國家嘅自由同體制都係打生打死打岀嚟㗎咋

政治永遠都係黑暗
政治只有利益，談判同條件
我哋寄望美國嘅只有喺貿易戰砌低中國呢個暫時嘅共同敵人

美國唔會比中共做霸主，因為佢地要做霸主
所以唔會比中共隻爪牙向世界伸展
香港失守就到其他
完。

立即燒香港數簿

洗牌後
有錢仍然係有錢
Loser 依然係 loser

首先，成篇文係根據侵侵就69示威後嘅表示推論出嚟，根本冇咩FOLLOW-UP ACTION去做SUPPORT。
但係修改美國對香港關係法係一個FACT關於美國就香港嘅自由被侵蝕而作出嘅行動。所以大家唔係咁緊張NYT講啲嘢。

仲有邊個文明地區金融中心會俾大陸咁玩？
大陸自己起邊個會信？

不過理性討論冇用
因為小學雞玩玉石俱焚
阻到佢只有另一派別

所以而家我地要點同化廢老同中游人好重要
sd廢老圖又好 係街派傳單又好 咩都要做下 唔做唔試唔會知結果係點

只要有共同的敵人都是朋友